小西灣區議員黎梓欣 Facebook回應事件

滿唔滿意呢個回應自己判斷

—————————————————-

對於我於個人facebook的發言，我有以下回應：

「入錢」一詞大家可以有好多解讀，係成場運動之中，當選前後我都入咗唔少錢俾手足、俾基金，我無講過羅冠聰離開香港就等於cap水，亦無咁諗過，大家會否對號入座？加上提到羅冠聰流亡好慘，絕對慘，無得留係自己好鍾意嘅地方當然慘，但你有流亡離開嘅機會，咁其他寂寂無名嘅呢？無俾人報導出嚟嘅呢？揹住保嗰啲呢？靜靜雞要「用自己的方法」流亡台灣和海外嘅呢？又有無得咁風光係facebook交代自己離開呢？仲有啲係監獄還押到不知何年何月何日嘅呢？有無人可憐佢地？有啲更加係無辦法走嘅呢？況且我指的入錢，點解唔解讀我會入錢去支援國際線？我唔知仲有幾多區議員有記得過當初當選嘅承諾，要聘請手足，仲要捐自己糧出嚟，至少我有做到。唔知有幾多區議員真係有去支援嗰啲寂寂無名冇人知道嘅手足，至少我有做到。有人話我做區議員只係為咗有人課金，講明先，我絕對冇收過任何人一分一毫，競選嘅時候、做緊區議員嘅時候，都係用緊我自己嘅錢。我冇搞過任何眾籌，反而我幫手叫人捐錢落612基金同星火，咁呢啲又係乜嘢啊？(相對地對政黨既籌款，我係冇叫人捐既，啲數唔清唔楚用去邊冇人知）

至於有人話我支持初選扮哂野，明明係熱普城黎既。支持民主唔會單係兩個陣營，我支持初選理念唔代表我支持舉辦機構。但我從來都冇特別講啲咩，我照樣去幫手同宣傳。就係一直既不割𥱊，不分化。

我相信民主自由，我相信民主就係容納得到100種聲音，我哋彼此嘅意見可能有唔同，我哋諗嘢嘅方向同價值觀都可能唔同，但係我哋能夠彼此包容，唔係互相批鬥，唔係人身攻擊，或者瘋狂留言屌柒人，呢啲就係我哋同共匪、藍絲之間嘅差異。圈內人有啲就話我熱狗玩分化、有啲就話我泛民B隊，我一句聲都冇出過，我覺得大家都可以有自己嘅聲音，咁點解我一句意見大家就有咁大反應呢？我當初立志要參選，某一部份原因都係因為要響應泛民主派鼓動嘅參選白區行動，真真正正落區參選，喺議會內外互相配合，一同反攻建制，而依家大家一齊攻擊我，唔緊要，因為我會為我講既嘢並表達我既諗法而負責任。即使如此，作為區議員，我必定接受大家對我既批評，以後小心注意自己既言行舉止，免得再次引起誤會，令到大家動怒。

要信我嘅大有人在，要唔信我嘅我講1000句大家都唔會信我，公道自在人心，謝謝🙏🏻

咁要睇大家覺得「入錢」係好諷刺咁講定係真心叫人入錢，始終文字同說話唔同，比較難帶出說話時既情況

對我黎講，條女戇鳩，件事戇鳩

戇鳩野唔想理

你就戇鳩喇

睇埋個哦字睇埋emoji都唔識分

不適當嘅時候講不必要嘅廢話